<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>https://leaveszuki.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2019 16:30:48 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leaveszuki.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CS研究生如何快速入门一个全新领域？</title>
      <link>https://leaveszuki.github.io/post/fresh/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:30:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://leaveszuki.github.io/post/fresh/</guid>
      <description>该篇笔记主要分享入门新领域过程中的一些经验，顺带整理目前已知的文献搜索方法。
入门阶段——只知道专业术语： 中文博士学位论文（知网） 学位论文是博士生研究工作的总结，博士生对自己研究领域研究得十分透彻，甚至还包括博士生本人对现有研究工作的观点和看法，十分适合用作起点。
国内核心以上的综述性文献 / 知乎 若未知领域是当前及其热门的领域，那么领域内专家很有可能在知网上发表高质量的综述性文献，该文献特征是被引量和下载量都很高。
然而这些领域在国内尚属少数，大多数综述都是以英文发表，但对于部分同学而言阅读还是吃力，故而在此推荐以中文为主的知乎网站。网站中博主大多数是研究生，会以大白话的方式描述领域内的重要研究工作，而且帖子会附带一定长度的理论说明，并在最后附上参考文献。这无疑为我们阅读更多文献提供了选择。
CSDN / StackExchenge / StackOverflow 这三个网站也会为入门者以通俗易懂的方式描述领域内重要的研究成果，但是与知乎不同的是，这三个网站是偏向于技术类、工程类的领域，而且有时候缺乏理论分析，甚至还缺乏参考文献，无法为进一步学习提供新的方法和道路。
维基百科 维基百科的大名如雷贯耳，所以这里就不多作赘述，其主要缺点还是技术原因，除此以外还是非常推崇各位使用的。
百度百科/搜狗百科 若在觉得通过以上网站还不能对未知领域理解透彻时，才会推荐大家去看中文类百科网站。毕竟这类网站中有的知识其余网站都有，甚至其余网站还说的更透彻。而且中文类百科网站错误较多，故不推荐大家使用。
提高阶段——阅读了少数文献，但仍存疑： 中文期刊类文献（知网） 若在学位论文、知网等资料中找到高质量中文参考文献，优先阅读该部分文献，毕竟中文比英文更容易理解。
bilibili / 油管 对于热门领域或基础领域，国内一般会有人做中文教程，或是搬运国外的优秀学术资源辅以中文字幕。而在YouTube上，可以搜索到许多论文作者对研究工作的讲解，或是顶会报告。这对理解知识点十分有效。
百度学术/必应学术/微软学术/谷歌学术 在已经阅读完少数文献，但对资料中所述的知识点仍然感到迷惑时，可以通过各大学术网站搜索文献的参考文献或引用文献。利用参考文献理解不懂的知识点，利用引用文献拓宽自己在未知领域内的视野。
百链/sci-hub/library-Genesis/Electronic library 这四个网站主要是用于下载各大学术网站上的英文文献资料。百链只允许校内局域网使用，文献以邮箱形式传送，存在延迟。sci-hub可下载大部分的英文文献，但需要知道文献的DOI号。library-Genesis和Electronic library主要用于下载外国专著资料。
进阶阶段——在阅读了大量文献资料后 arXiv.org 在阅读大量资料后，你已经充分了解现有领域内的研究工作了，现在你需要做的是时刻追踪领域内的最新动态，搜索自己的研究思路已被他人研究。在CS领域内，研究工作者会把自己最新的研究成果上传至arXiv.org，可以通过浏览该网站追踪领域动态。
微软学术/谷歌学术/顶会 当然可能还有许多成果没有发表在arXiv上，那么就需要通过各大学术类网站追踪重要文献的引用文献。当然还可以通过各大CS顶会的投稿论文了解领域的研究动态，顶会文献多会有国内外专家撰写评论，也可通过其评论了解文献的大概内容。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>